<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Как ВСЁ устроено в Мире, по моему мнению...</title><link href="howallworks.github.io/" rel="alternate"></link><link href="howallworks.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>howallworks.github.io/</id><updated>2100-01-01T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Комментарии к книге</title><link href="howallworks.github.io/blog/2100/01/kommentarii-k-knige.html" rel="alternate"></link><updated>2100-01-01T00:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2100-01-01:howallworks.github.io/blog/2100/01/kommentarii-k-knige.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
		&lt;p&gt;В этом верхнем посту предлагается оставлять свои комментарии по поводу книги.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary></entry><entry><title>Анализ серии «Спутники» сериала «Как устроена Вселенная» (s01e07)</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-sputniki-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e07.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-04T08:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-04:howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-sputniki-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e07.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
			&lt;p&gt;Анализ &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1832668/?ref_=fn_al_tt_1" rel="nofollow"&gt;сериала «Как устроена Вселенная» («How the Universe works»)&lt;/a&gt;. 1 сезон 7 серия «Спутники».&lt;/p&gt;
			&lt;p&gt;В целом я согласен с точкой зрения представленной в данной серии. Вселенная огромна и количество галактик, звезд, планет и их спутников колоссально велико и на каких-то из них условия крайне приближены к Земным, а также существует множество планет и спутников с абсолютно другими условиями, но и на них может быть жизнь. На планетах и спутниках схожих с Землей жизнь будет схожей с земной, а чем дальше условия отклоняются от земных, тем больше будет различий в формах жизни.&lt;/p&gt;
			&lt;p&gt;Единственно, что можно утверждать исходя из законов физики (осталось лишь найти подтверждение), что Вселенная огромна и в ней существует, существовало и еще будет существовать множество планет, астероидов, спутников на которых была, существует и будет жизнь.&lt;/p&gt;
			&lt;p&gt;Различия между жизнью известной нам и той жизнью будет в среде (условиях) обитания. Однако особенности жизни жестко определены физикой Мира, а соответственно чем ближе условия обитания, тем ближе форма жизни.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="спутник"></category><category term="жизнь"></category><category term="планета"></category><category term="пришельцы"></category><category term="форма жизни"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Анализ серии «Сверхновые» сериала «Как устроена Вселенная» (s01e05)</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-sverkhnovye-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e05.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-04T06:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-04:howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-sverkhnovye-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e05.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
			&lt;p&gt;Анализ &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1832668/?ref_=fn_al_tt_1" rel="nofollow"&gt;сериала «Как устроена Вселенная» («How the Universe works»)&lt;/a&gt;. 5 серия «Сверхновые».&lt;/p&gt;
			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Тяжелые элементы могут быть порождены не только при взрыве сверхновой, как отмечено в серии, но и, например, при Большом взрыве или в черных дырах.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Неравномерность магнитных полей и гравитационных полей (уже отмечалось в предыдущих записях блога), например, у планет, звезд и черных дыр вероятно указывает на неравномерность излучения фотонов и гравитонов у вращающихся объектов. Неравномерность магнитного поля, к примеру, Земли указывает на неравномерность излучения фотонов. Поглощение черной дырой материи также бывает неравномерным, так как черная дыра (квазар) иногда имеет области (полюса), которые выбрасывают материю.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Возможность неравномерного излучения очень логична при представлении фотонов и гравитонов частицами, так как они имеют вектор скорости и взаимодействуют между собой, а значит можно создавать условия для управления этими векторами.&lt;/p&gt;	
				&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="сверхновая"></category><category term="элемент"></category><category term="Большой взрыв"></category><category term="черная дыра"></category><category term="излучение"></category><category term="фотон"></category><category term="гравитон"></category><category term="неравномерный"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Анализ серии «Звезды» сериала «Как устроена Вселенная» (s01e04)</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-zvezdy-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e04.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-04T00:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-04:howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-zvezdy-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e04.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
			&lt;p&gt;Анализ &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1832668/?ref_=fn_al_tt_1" rel="nofollow"&gt;сериала «Как устроена Вселенная» («How the Universe works»)&lt;/a&gt;. 1 сезон 4 серия «Звезды».&lt;/p&gt;
			&lt;p&gt;В целом данная серия очень интересна для тех, кому хочется понять немного больше про функционирование звезд.&lt;/p&gt;
			&lt;p&gt;Единственное хочется добавить, что фотоны и гравитоны, генерируемые при ядерных реакциях внутри звезды «питают» собой элементы ядра, которые также излучают фотоны и гравитоны и «питают» по цепочке всё более и более удаленные от центра звезды сгустки элементарных частиц. При этом уменьшается количество квантов-фотонов, входящих в состав излучаемых и поглощаемых фотонов, и соответственно падает температура атомов, располагающихся ближе к поверхности звезды.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="фотон"></category><category term="гравитон"></category><category term="квант-фотона"></category><category term="температура"></category><category term="звезда"></category><category term="элементарные частицы"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Анализ серии «Галактики» сериала «Как устроена Вселенная» (s01e03)</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-galaktiki-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e03.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-03T06:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-03:howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-galaktiki-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e03.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
			&lt;p&gt;Анализ &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1832668/?ref_=fn_al_tt_1" rel="nofollow"&gt;сериала «Как устроена Вселенная» («How the Universe works»)&lt;/a&gt;. 1 сезон 3 серия «Галактики».&lt;/p&gt;
			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;&lt;i&gt;Квазар выбрасывает не энергию&lt;/i&gt;, как говорится в данной серии (является главенствующей на данный момент научной теорией), &lt;i&gt;а материю с большим количеством фотонов в ее составе&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Исходя из текущего научного представления, описанного в сериале, темная материя – гипотетическая форма материи, которая не испускает электромагнитного излучения и не взаимодействует с ним.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Однако, на мой взгляд, это не соответствует действительности. &lt;span class="emph"&gt;Темная материя – материя, состоящая из обычных элементарных частиц&lt;/span&gt;, которую сложно наблюдать из-за отсутствия значительного электромагнитного излучения (потока фотонов).&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;По всей видимости, температура такой материи близка к абсолютному нулю. Также некоторая ее часть представлена черными дырами, которые имеют далеко отличную от нуля температуру, но не позволяют фотонам вылетать за их пределы.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;По текущему научному представлению существует особая темная энергия, отвечающая за ускоренное расширение вселенной.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Однако с моей точки зрения &lt;span class="emph"&gt;темная энергия не существует в действительности и введена сугубо для того, чтобы как-то обосновать имеющуюся теорию&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Важно отметить, что по текущим основным теориям гравитация так или иначе связана с деформацией пространства-времени, как отмечается в этой серии, чего нет в реальности, так как теория относительности не соответствует действительности (&lt;a href="/pages/book/keypoints.html#space-time"&gt;см. книгу раздел «Пространство и время»&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;В действительности любые объекты излучают гравитоны, а соответственно их концентрация внутри объекта падает. Также со временем падает их концентрация во Вселенной из-за ее расширения и из-за того, что часть гравитонов излучается на внешней сфере Вселенной и больше никогда не будет взаимодействовать с материей. Также гравитоны передают импульс и обладают такой характеристикой как энергия и соответственно обладают массой. Всё это означает, что гравитация в итоге «испарится» и весь Мир будет представлен лишь элементарными частицами.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;В итоге фотоны и гравитоны рассеиваются в безграничном космосе.&lt;/p&gt;
					&lt;p class="emph"&gt;Очень важным остается вопрос: есть ли еще элементарные частицы кроме квантов-фотонов и гравитонов или только из них состоит наша Вселенная.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="квазар"></category><category term="темная материя"></category><category term="темная энергия"></category><category term="элементарные частицы"></category><category term="квант-фотона"></category><category term="фотон"></category><category term="гравитон"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Анализ серии «Черные дыры» сериала «Как устроена Вселенная» (s01e02)</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-chernye-dyry-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e02.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-03T00:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-03:howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-chernye-dyry-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e02.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
			&lt;p&gt;Анализ &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1832668/?ref_=fn_al_tt_1" rel="nofollow"&gt;сериала «Как устроена Вселенная» («How the Universe works»)&lt;/a&gt;. 1 сезон 2 серия «Черные дыры».&lt;/p&gt;
			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В данной серии отмечается, что черные дыры нарушают все правила физики, что является главенствующей научной теорией, но это не так.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Черные дыры не нарушают законов физики. Их гравитация конечна – научный факт, как и плотность и температура, так как состоят они из тех же элементарных частиц и описываются теми же законами, что и прочее вещество. Также не меняется течение времени.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p class="emph"&gt;Черные дыры излучают гравитацию (гравитоны), которая и притягивает все объекты.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Плотность гравитонов падает пропорционально квадрату расстояния от объекта (в том числе – черной дыры), также как и плотность излучаемых объектом фотонов. Это легко обосновывается трехмерностью пространства и сферичностью излучающего объекта и сферичностью излучения в целом.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Каждый отдельный фотон и гравитон имеет свой собственный вектор скорости. По всей видимости, &lt;span class="emph"&gt;направление излучения фотонов и гравитонов объектом (системой элементарных частиц) может быть не равномерным&lt;/span&gt;. &lt;i&gt;Например, вынужденное излучение фотонов мазерами или их подклассом – лазерами, а также излучение пульсаров и магнетаров. Возможным примером гравитационной неравномерности излучения являются черные дыры, а точнее квазары и схожие с ними объекты. Вероятно, что вращающиеся с около релятивистскими скоростями черные дыры не способны удерживать фотоны и даже более крупные частицы (например, молекулы газа) по оси вращения, так как в данном направлении излучается меньше гравитонов.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;При пересечении горизонта событий объектом сторонний наблюдатель не будет видеть статический объект, как отмечается в сериале (является главенствующей на данный момент научной теорией), так как фотоны, излучаемые объектом, излучаются непрерывно. Фотоны, которые будут излучены до пересечения горизонта событий, будут способны достичь наблюдателя, а фотоны, излученные после пересечения горизонта событий, попросту не покинут черную дыру и наблюдатель ничего не увидит.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Световые часы действительно будут измерять меньшее количество тактов при приближении к горизонту событий черной дыры. Но это происходит не из-за замедления самого времени, как говорится в данной серии (является главенствующей на данный момент научной теорией), а из-за увеличения времени затрачиваемого на каждый такт, так как скорость движения часов будет увеличиваться относительно НСО и фотонам будет необходимо пролететь большее расстояние между пластинами часов (&lt;a href="/pages/book/keypoints.html#space-time"&gt;см. книгу раздел «Пространство и время»&lt;/a&gt;) и из-за воздействия гравитонов на фотоны внутри часов.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Невозможно разработать технологию позволяющую входить и выходить из черной дыры, так как это возможно только для элементарных частиц. Да и им может потребоваться огромное количество лет для того, чтобы черная дыра выбросила именно их.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Предположение о том, что черная дыра является пространственно-временным туннелем, отмеченное в данной серии, не соответствует законам нашего Мира и нет ни единого реального факта в пользу этой теории. Данное предположение противоречит реальности.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Если бы черная дыра была пространственно-временным туннелем, то она бы транспортировала все поглощаемое вещество в другое место, а в действительности вещество остается в черной дыре и постепенно выбрасывается в виде гравитонов. Кроме того, при определенных условиях или при разрушении целостности черной дыры вещество выбрасывается в виде фотонов и даже систем элементарных частиц, что соответствует реальности.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="черная дыра"></category><category term="гравитон"></category><category term="фотон"></category><category term="излучение"></category><category term="равномерный"></category><category term="плотность"></category><category term="температура"></category><category term="пульсар"></category><category term="квазар"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Анализ серии «Большой взрыв» сериала «Как устроена Вселенная» (s01e01)</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-bolshoi-vzryv-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e01.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-02T00:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-02:howallworks.github.io/blog/2014/11/analiz-serii-bolshoi-vzryv-seriala-kak-ustroena-vselennaia-s01e01.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
			&lt;p&gt;Анализ &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt1832668/?ref_=fn_al_tt_1" rel="nofollow"&gt;сериала «Как устроена Вселенная» («How the Universe works»)&lt;/a&gt;. 1 сезон 1 серия «Большой взрыв».&lt;/p&gt;
			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В данной серии утверждается, что время прошедшее с момента большого взрыва равно ~13,8 млрд лет, что является главенствующей научной гипотезой на данный момент. Данный вывод сделан преимущественно исходя из того, что расстояние до наиболее удаленной галактики равно ~13,4 млрд световых лет.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Однако, на мой взгляд, этот расчет не соответствует действительности. &lt;span class="emph"&gt;Время, прошедшее с момента Большого взрыва равно T &gt;≈ 2L/c (&gt;≈ 26,8 млрд лет)&lt;/span&gt;, где L – расстояние до наиболее удаленного объекта при v&lt;sub&gt;галактики Млечный путь в НСО&lt;/sub&gt; &lt;&lt; c, так как необходимо время на удаление элементарных частиц и самых высокоскоростных объектов от места расположения в момент Большого взрыва на расстояние L (T = L/c) и время на полет фотонов до галактики Млечный путь T = L/c при пренебрежении скоростью галактики Млечный путь.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Более точные выкладки можно сделать с учетом скорости наиболее удаленной галактики и галактики Млечный путь относительно НСО (неподвижная система отсчета - &lt;a href="/pages/book/keypoints.html#space-time"&gt;см. книгу раздел «Пространство и время»&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Теоретически какое-то время Вселенная могла представлять собой сверхвысокоплотную черную дыру, которая испускала только гравитоны, а фотоны не имели возможности ее покинуть. Однако для того чтобы об этом взвешенно судить необходимо знать больше фактов об элементарных частицах и законах их взаимодействия.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В данной серии выдвигается гипотеза о том, что Большой взрыв - источник пространства и времени, которая является, пожалуй, главенствующей научной гипотезой.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Однако это не так. &lt;i&gt;Большой взрыв не источник пространства и времени, а лишь следствие исполнения законов элементарными частицами.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Просмотр этой серии повторно навел меня на размышления о происхождении элементарных частиц и проведении ряда мысленных экспериментов и цепочек логических выводов. Все это в итоге привело к выводу о том, что &lt;span class="emph"&gt;элементарные частицы возникли из ниоткуда и не были созданы ни кем, так как если бы было что-то или кто-то, создавшее эти элементарные частицы, то оно/он должно было состоять из других элементарных частиц, которые возникли из ниоткуда&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В данной серии говорится о том, что человечество может провести имитацию Большого взрыва, однако это не так. Человечество не обладает возможностями физически эмитировать момент Большого взрыва, но может определить законы взаимодействия и характеристики элементарных частиц. Это в значительной степени поможет познать Истину.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Полемика о множественности Вселенных сугубо теоретическая и необходима лишь для развития воображения, так как эти гипотетические Вселенные ни каким образом не взаимодействуют с нашей. Лишь элементарные частицы и законы нашей Вселенной имеют практическую значимость.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Вселенную (материю в ней) можно представить как эластичное полотно, которое со временем растягивается. Этим объясняется скорость галактик. Чем дальше от центра Большого взрыва были расположены эти частицы (частицы галактики), тем быстрее они движутся.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Особо стоит отметить, что имеются соответственные скорости систем элементарных частиц не из-за того, что растягивается пространство, а из-за взаимодействия между элементарными частицами. Пространство Вселенной – пустота и к нему не применимо понятие динамики.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Представим материю Вселенной сферическим баллоном с газом. Если убрать стенки, то газ начнет разлетаться в пространстве. Причём элементарные частицы внутренних слоев будут давить на внешние, придавая им скорость в направлении от центра сферы, а внешние слои, в свою очередь, будут давить на внутренние, не позволяя им удаляться от центра быстрее себя. В итоге скорости систем элементарных частиц Вселенной (галактик) в НСО и будут варьироваться от нуля в центре Вселенной до скорости света на поверхности сферы Большого взрыва. То есть, &lt;span class="emph"&gt;чем дальше галактика от центра Вселенной, тем выше ее скорость относительно НСО&lt;/span&gt;. Стоит отметить, что при приближении скорости галактики к скорости света ее форма будет деформироваться из-за релятивистских эффектов. Это приведет к тому, что при скорости достаточно близкой к скорости света галактики будут рассыпаться на более мелкие структуры вплоть до элементарных частиц.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;К сожалению, увидеть непосредственно момент Большого взрыва мы не можем, так как фотоны «изображающие» этот момент находятся на самом краю Вселенной.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В серии говорится о бесконечности или практически бесконечной плотности и температуре материи Большого взрыва.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Необходимо отметить, что плотность и температура материи Вселенной в момент Большого взрыва имеет четкие границы и величину. &lt;span class="emph"&gt;Температура – характеристика материи, показывающая концентрацию квантов-фотонов, входящих в её состав.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Изначально Вселенная не была бесконечно малой. Вообще понятие бесконечность не относится к физике и Миру в целом, так как всё в нем имеет конечную и четко определенную величину.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В современной науке, как и в данной серии, главенствует научная теория о том, что основой материи является энергия. Утверждается, что в момент Большого взрыва из ниоткуда возникла энергия, которая спустя некоторое время превратилась в материю. Кроме того, в науке главенствует теория о превращении элементарных частиц в энергию, а затем снова в элементарные частицы.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;С моей точки зрения это не так и физика Мира прекрасно работает без мифических энергии и превращений частиц. Как уже отмечалось в книге «превращение элементарных частиц» не что иное, как взаимодействие и обмен элементарными частицами между системами элементарных частиц (&lt;a href="/pages/book/keypoints.html#particles"&gt;см. книгу раздел «Частицы»&lt;/a&gt;). &lt;span class="emph"&gt;Элементарная частица неделима и неспособна к преобразованию во что-либо ни при каких условиях.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;&lt;span class="emph"&gt;Энергия – характеристика материи и без нее не существует.&lt;/span&gt; При Большом взрыве материя не образовывалась из энергии, а была изначально. Фактически именно элементарные частицы возникли из ниоткуда, а их динамика и привела к Большому взрыву, к тому, что мы видим сейчас и, к тому, что будет.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В серии отмечается, что законы физики формировались в процессе Большого взрыва. По всей видимости, это говорится для того, чтобы хоть как-то объяснить теорию инфляции Вселенной, которая, кстати говоря, нарушает текущие законы физики, так как скорость расширения Вселенной должна была быть больше скорости света (превышение скорости света также отмечается в данной серии).&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Однако всё это сделано лишь для попытки сопоставить действительность с комплексом главенствующих теорий, некоторые из которых, на мой взгляд, не соответствуют действительности. Законы физики Мира были заданы изначально и не менялись с момента возникновения элементарных частиц из ниоткуда. По крайней мере, для этого нет ни одной объективной причины, хотя это и гипотетически возможно, но этому нет ни единого научно обоснованного доказательства. Исходя из того, что текущая динамика Вселенной описывается фиксированными законами, то нет смысла безобоснованно утверждать, что когда-то было иначе. Кроме того текущая структура Вселенной соответствует динамике Большого взрыва при фиксированных законах.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Еще раз &lt;span class="emph"&gt;необходимо отметить, что все силы являются следствиями взаимодействия элементарных частиц и существуют изначально&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;В серии представлена теория о том, что черные дыры ничего не излучают, а только поглощают, что является главенствующим научным представлением на данный момент.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Однако это не так в действительности. Во-первых, черные дыры излучают гравитацию, а точнее гравитоны, которые обладают массой, энергией и импульсом, что подтверждается их воздействием на объекты, с которыми они сталкиваются. Вследствие чего они притягивают окружающие объекты к черной дыре, что является научным фактом. Во-вторых, черные дыры излучают гравитоны, а, следовательно, их концентрация падает со временем при условии, что черная дыра не поглощает при этом близлежащей материи. Следовательно, гравитация в ней в какой-то момент времени ослабнет на столько, что она не будет способна удерживать входящие в нее «куски» материи – элементарные частицы, в частности фотоны. Это приведет к их высвобождению, по крайней мере, частичному. В итоге любая черная дыра разлетится на элементарные частицы.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Считаю необходимым пояснить, как ведут себя элементарные частицы, по моему мнению, что также отмечено &lt;a href="/pages/book/index.html"&gt;в книге&lt;/a&gt;. &lt;span class="emph"&gt;Фотоны и прочие элементарные частицы (например, гравитоны) двигаются с постоянной скоростью – скоростью света, а при их взаимодействии меняется только направление вектора скорости.&lt;/span&gt; Все это справедливо и для процесса Большого взрыва, а главное соответствует действительности.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;&lt;span class="emph"&gt;При взаимодействии вещества и антивещества не получается ничто (не происходит взаимное уничтожение)&lt;/span&gt;, как утверждается в серии, что опять же является главенствующей в современном научном мире теории, &lt;span class="emph"&gt;а лишь элементарные частицы, входящие в состав их обоих&lt;/span&gt;. Особенность вещества и антивещества заключается лишь в потере стабильности их систем элементарных частиц с последующей динамикой их (систем) более мелких составляющих. Антивещество состоит из тех же элементарных частиц, что и вещество.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Дополнительную информацию о взаимодействии вещества и антивещества можно найти в книге (&lt;a href="/pages/book/arguments_on_keypoints.html#const_speed"&gt;см. книгу раздел «Постоянство скорости элементарных частиц»&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;Необходимо отметить, что температура Вселенной указывает лишь на особенности перераспределения элементарных частиц в ней. Излучение, которое фиксируется сейчас, является совокупностью излучений от близко расположенных объектов из недалекого прошлого до наиболее удаленных объектов из наиболее далекого прошлого, которое можно сейчас зафиксировать. Однако, как уже отмечалось в начале анализа данной серии: даже это излучение крайне далеко от момента Большого взрыва во времени (T = L/c).&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;&lt;span class="emph"&gt;Как такового конца Вселенной не будет, но исходя из имеющихся данных она замерзнет и разлетится на элементарные частицы, не взаимодействующие друг с другом&lt;/span&gt;, что, в общем-то, и представлено в данной серии и, пожалуй, является главенствующей научной теорией.&lt;/p&gt;
					&lt;p&gt;Нет оснований считать, что после «конца» Вселенной произойдет новый Большой взрыв, что является основой некоторых современных научных теорий.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;
					&lt;p&gt;На мой взгляд, необходимо помнить, что &lt;span class="emph"&gt;вера во что-либо, не подтвержденная фактами, не позволяет приблизиться к Истине, а только подменяет ее чем-то иным, не соответствующим реальности&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
				&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="«Как устроена Вселенная»"></category><category term="время"></category><category term="Большой взрыв"></category><category term="Мир"></category><category term="элементарные частицы"></category><category term="галактика"></category><category term="температура"></category><category term="фотон"></category><category term="гравитон"></category><category term="энергия"></category><category term="преобразование"></category><category term="вещество"></category><category term="антивещество"></category><category term="излучение"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Смысл существования элементарных частиц</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/smysl-sushchestvovaniia-elementarnykh-chastits.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-01T08:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-01:howallworks.github.io/blog/2014/11/smysl-sushchestvovaniia-elementarnykh-chastits.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
		&lt;p class="emph"&gt;Смысл существования элементарных частиц – исполнение законов взаимодействия между ними.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="смысл"></category><category term="существование"></category><category term="элементарные частицы"></category><category term="Мир"></category><category term="частицы"></category><category term="законы"></category><category term="взаимодействия"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Базовые составляющие любого Мира</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/bazovye-sostavliaiushchie-liubogo-mira.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-01T06:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-01:howallworks.github.io/blog/2014/11/bazovye-sostavliaiushchie-liubogo-mira.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
		&lt;p class="emph"&gt;Частицы и законы взаимодействия или их аналоги (частиц и законов) являются базой любого Мира.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="Мир"></category><category term="элементарные частицы"></category><category term="взаимодействия"></category><category term="Вселенная"></category></entry><entry><title>Дискретность порожденного Мира</title><link href="howallworks.github.io/blog/2014/11/diskretnost-porozhdennogo-mira.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-01T00:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:,2014-11-01:howallworks.github.io/blog/2014/11/diskretnost-porozhdennogo-mira.html</id><summary type="html">
        &lt;div&gt;
		&lt;p&gt;&lt;span class="emph"&gt;Порожденный Мир может быть исключительно дискретным&lt;/span&gt; или необходимы крайне жесткие и надуманные ограничения в первичном Мире, например, одни частицы обязаны иметь возможность абсолютного управления другими. Иначе не будет возможности моделировать непрерывные значения частиц порожденного Мира («Матрицы»).&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
    </summary><category term="порожденный Мир"></category><category term="первичный Мир"></category><category term="дискретный"></category><category term="непрерывный"></category><category term="матрица"></category><category term="управление"></category><category term="Вселенная"></category></entry></feed>